UML 统一建模语言

1. 软件建模


需求  -> 模型  -> 编码

sasas


每一个模式描述了一个在我们周围不断重复发生的问题，以及该为的解决方案的核心


// 设计模式 23 种

创建型: 如何创建对象
结构型: 如何实现类或对象的组合
行为型: 类或对象怎样交互以及怎样分配职责


封装 继承 多态
设计模式的基础是多态

初学者积累案例，

面向对象的设计原则
如何提高一个软件系统的可维护性和可复用性是面向对象设计需要解决的核心问题


原则: 高内聚，低耦合

一个类只做一件事情, 降低类的修改

单一职责原则: 类的职责单一，对外只提供一种功能，引起类变化的原因只有一个
开闭原则: 类的改动是通过增加代码进行的，而不是修改源代码
里式代换原则: 任何抽象类的出现的地方都可以用它的实现类进行替换，实际就是虚拟机制，语言级别实现面向对象功能
依赖倒转原则: 依赖于抽象（接口）不依赖具体的实现 (类) 也就是针对接口编程
接口隔离原则: 不应该强迫用户的成语依赖他们不需要的接口方法，一个接口应该只提供一种对外功能，不应该把所有操作都封装倒一个接口中去.
合成复用原则: 如果类使用继承，会导致父类的任何变换都可能影响到子类的行为，如果使用对象组合，就降低了这种依赖关系，对于继承和组合，优先使用组合
迪米特法则: 一个对象应对其他对象尽可能的少的了解，从而降低各个对象之间的耦合，提高系统的可维护性。


简单工厂模式: 

代理模式:
为其它对象提供一种代理以控制对这个对象的访问，
一个对象不适合或者不能直接医用另一个对象，而代理对象可以在客户端和目标对象之间起到中介作用


结构型模式: 
外观模式: 根据迪米特法则，如果两个类不必直接通信，那么这两个类就不应当发生直接的相互作用


